P牌炒車，俾人撳住拎

事情就係:小弟剛考完P牌幾個月，前幾日幫個朋友搬屋

之前走個時有2條線，左邊直行，右邊轉右。
之後我個時睇錯燈，直行個條綠燈，小弟我係右邊線以為可以行，點知同前車距離好近，比左少少油落去，就咁撞左。

就住就報左警，無去醫院，2個人都無事。但係我哋都有同啊SIR講私了，所以無落口供，只係報定案。

首先佢部車應該係FT86 yellow limited版16年岀廠2019年2月係香港落地，之後就當然2邊都搵車房問價，佢就說去toyota原廠問同埋佢自己整開嘅車房，咁我都問左幾個朋友，有啲做車房嘅都話，如果換晒啲嘢應該係10000左右ok仲要係日本toyota原廠訂反嚟。

跟住佢就說toyota原廠就47000左右，佢自己車房就32000左右，佢話我比30000就ok

要整嘅嘢只有尾bumper，防撞鐵同尾擾流(唔知係咪咁寫)

咁我都問咗我個車房朋友就話，呢啲野加埋都係10000左右，仲要係日本個邊訂返全新返黎加安裝費。

咁我就同司機講去我嘅車房整啦，我朋友識得日本人訂零件平啲啊，而且我可以比返張單你睇。佢就死都話唔想，始終都係自己相熟車房好啲，之後我話我凈係訂件，你車房安裝，佢就話咁麻煩，直接搞保險啦。

問題就係小弟首先係P牌上網睇過普通交通意外要加六個月P牌或者釘牌重考，再加上我部車係我屋企人，而且我屋企人今年已經撞左獲大嘅保險公司已經賠左40萬，而家我呢單如果要用到保險，保底費都要35k，再加上我10月中就要去澳洲半工半讀(買左機票)
所以希望私了解決，但係問題我好多朋友都話我俾人撳住拎，唔抵比。而且我話咁換咗嗰啲舊零件可唔可以俾返我，跟住佢又話咁麻煩不如搞保險啦，因為佢知道我搞保險會好麻煩。
而家個司機話23號前保險公司就無得搞，26號前就警察無得搞，所以要我23號前比2萬5簽紙作實(另外5千下個月還)
小弟本人無乜錢，去澳洲都係讀啲平學校，自己供自己讀，家境無條件，所以希望大家有咩方法可以比返應該比個份

日文字個張佢比我睇，應該就係佢部車

第二張應該係香港上會買嘅價

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

對方冇錯

你錯，撞到人，人地叫你含撚你都要含架啦

渣得車就估到要賠
睇下幾時架姐

比錢啦

半年車仲要特別版你想1皮搞掂? 你食屎啦

三件全換原廠件1皮, 你個乜鳩車房friend, 介紹嚟識下

3萬蚊好公道喎
你P 牌後撞私了仲想人地就你

師兄你睇睇呢個

見您描述得咁詳細
已經估到係我老死
話左俾車主知等佢去原廠整啦

利申: 86 Club會友

淨係條bumper都5270
咁仲有兩件呢 人工呢
1皮 你個friend擺明益你 但係對家冇呢啲特別優惠 3皮好正常

你撞到人地事實上係真係你要負責喎
而且雖則話只係撞到bumper blablabla但係如果車尾有censor有cam嘅話都有機會影響到
同埋人地緊係唔信你間廠啦 點知你會唔會因為換啲cheap料人地（just in case)
你想保障自己嘅話咪同佢講一齊去另一間原廠再quote過價囉
Quote多幾間你就知人地有冇講假
仲有人地拎車去整無車揸嗰幾日就算租車都係錢嚟
同埋撞過換過又會影響resale value 人地quote你3萬幾4萬咪算好
人地一唔高興話自己有咩頭暈身慶要去同你claim埋醫藥費咪仲金

你自己錯 仲掛緊P 咪俾人撳住拎囉 你可以揀攬炒既不過

無頸痛算執到啦
報保險加監啦

我係你就快快手比

對家睇到你開Post.

聽朝開你5萬都似

快手D俾3萬，跟手簽埋冇得再追究仲好啦
遲D佢claim你照頭照頸，你仲大鑊呀

你試諗下人地新車揸咗半年，無啦啦比你一對，梗係想確保整返新既一樣啦。 冇搵返Toyota整你咪好彩囉。下次揸車記得小心啲啦。

唔該晒各位，不過我只係想知有無比人呃，我都問左啲唔識嘅車房，比相佢地睇都話15000左右搞好，一定訂新件

明白

3,4皮算平,想點

都係求個安心

3 4皮差不多 la

黃絲比錢 藍絲同歸於盡

p牌撞到人 你仲想點

怪自己p牌仲要閪迷迷睇錯燈

咁好既86車主，3皮就放過你

你自己都話保險墊底費35k，人地收你30k，你可以免除晒之後既後果同法律責任，快手比啦。我係對家知你35k墊底，我開50k你都要硬食呀，你唔賠又要加監，你屋企人下年份保險都唔止貴10k/8k啦

咩半工讀個啲廢話黎，撞左人就要付責任，你估上庭法官見你就考dse就可以輕判？你慘人地都慘，原廠整返都可以有新舊兩截色，乜都無做錯就比人搞彎架車！

3皮野抵俾喇
俾我即刻俾再跟簽永不追究聲明
屌你老尾攬炒既話你一定煩到仆街

無錢開乜人渣車?

完全認識
最憎啲人講埋咩去留學但係窮學生之類既說話

p 牌 後撞人真係梗食, 樓豬唔好彩撞正新車 人地返原廠整都好正路.
唯有當買個教訓, 下次小心啲.

賠錢啦屌

推到比車主睇到 無50k 唔好收

俾保險搞⋯

成日計材料做乜，人工先係最貴

好似裝修咁，d料平係人都知，但師傅人工貴到仆街

宜家你撞人地，人地架車又咁新，先叫你賠3皮仲想點

而D車咁小眾(no offense)一係車牌都唔洗check都知邊個

抵比啦屌 你睇錯燈其實已經輸晒
快d同人地晒冧道歉即pay咪算囉

屌咁嘅post都上熱門

墊底3萬5，依家賠3萬都唔知你要諗乜。

人地年頭全新落地 就比你唔小心追尾喎

唔止個牌新
連個腦都係新
數都唔撚識計

鬼叫自己衰咩 賠錢啦

你淨係計材料有撚咩？
你撞完人，人哋冇車用啲日子唔洗計？
又要嘥時間去車房搞，你估個個好似你咁得閒？
分分鐘要喺公司攞假去搞部車
加上你p牌，你就預咗俾人屈多一倍

不過，反正你都離開香港，加監又有乜所謂？
再者，你今年撞過，ncb都應該收咗皮，都唔爭在收多衣皮
你想玩返對家轉頭嘅就攞35k出嚟等對家慢慢等返一年半載先收返錢

無錢咪唔好去澳洲讀囉
香港讀都得嫁

人地直版俾你破處. 3萬咪計少你囉

P牌就咪鬼揸車啦

P牌快手俾啦 三萬私了有着數

樓主求神拜佛對家無上連登
如果唔係佢睇到呢個post 即刻頸痛再去驗傷
對時樓主就真係喊都無謂

你講得冇錯p牌真係畀人撳住搶

師兄做得好
最憎呢啲人好似睇人唔起咁
見係日本車就想一皮野打發人
你撞到既係人地既心血心思

錢銀解決就算啦，你報保險冇著數

樓主你自己唔睇燈撞到人地架車，負返責任啦，仲怨人貴

交返個牌出黎啦

冇錢就咪揸啦 一係叫屋企人比

其實樓豬文都有禮貌，如果我係你我唔會同人講價
會同對家扮下死狗有無得收順D

上黎問價就唔係開咁既標題啦

3皮算平啦 拎番原廠肯定過4萬

老實講 3皮 真係算係咁
你諗下 假如要你重考 都係要錢
3皮真係當買教訓

題外話 燈位排人地後面 轉綠燈（有冇睇錯燈都好）
前車唔郁 你做咩要郁
慢流少少 都危險架啦
仲要比油 真係自己攞來架喎（前車好冤枉）
利申 p牌中

一係畀，一係保險
你出國讀書應該識計數，唔難揀

樓主仲要講哂自己底牌出黎
p牌 保底35K 今年仲炒過大野
如果我係車主聽日就叫50k 反正樓主都要硬食

哇 咁仆街
我幫你推爆佢

樓主真係好仆街

原廠會唔會兩截色?

下次醒少少

你咩牌開始揸?

唔駛你賠好唔好
冇啦啦比你撞又要拎去整
冇啦啦又要浪費一日去整車

年輕人，以前係冇P牌制度

人地都唔介意搞保險, 咁你重可以點

一面倒

樓主真慘

3皮野即賠啦，真心抵

即pay喇 仲係到扭扭擰擰
當買個教訓 下次渣車小心d

其實你知唔知車撞過會驗到 賣車又扣錢,唔係原裝件原裝油
咁多因素 又係新車......

唔忿巢咪上庭囉屌

衰你就衰硬

人地玩埋公證行呀 律師呀 條數肯肯定仲甘

見到呢啲post就真係燥
人地俾你撞屎忽係你錯哂，人地無辜㗎
仲要喺到討價還價
講真整撚完架車都會有條刺，唔係原裝油就唔係原裝油

利申：早幾個月停燈位俾條友撞到要換哂尾泵把、尾冚

唔好再講 一陣樓主可能叫搬屋個個朋友幫手俾啲

難得一個正皮都冇

樓主好撚柒啊你
快啲走啦

老不 6分 上庭 罰錢 延長p牌
保險墊底 仲有出年既保險費
對方要玩你 可以入民事追你其他損失
錢佢就實拎到（夾夾埋肯定唔只3萬）
你自己衝量啦
問下人地可唔可以收順啲比較實制

再加上我部車係我屋企人，而且我屋企人今年已經撞左獲大嘅保險公司已經賠左40萬

全家搭車啦仲揸車

笑到仆街 上黎連登求個救賠得仲多

On9有遺傳

而家搞到全登都知有架黃色86撞過尾
試問香港有幾多架86係黃色

3皮野你執到啦

人地無啦啦比你撞一撞 事故車都唔見好多啦 人地收少冇多

撞車私鳥好需要技巧
樓主你今次當交學費啦

有錢就簽紙私了
無錢就保簽

私了簽紙都無用

希望樓主去到澳洲唔好亂黎

對方咁都唔去原廠quote咁大量你執到啦樓主

比你呢d 傻閪on 撚99咁撞撚到
仲要拎架車去整幾日
時間油錢都蝕閪埋比你
諗撚起試過咁樣比人撞就燥

有朋友係澳洲揸86換一換都貴過一萬幾啦 好平啦

仲要開鳩埋人地車身number出嚟

三萬可以攪掂唔撚比，
第時你一定後悔

不推文回覆

比啦 人地撞過整番都有條刺
賣車到時又比人壓價
你咪當比錢人地當改裝
你比墊底 錄口供 上庭都唔止 又煩 又要搞成年

又要揸車，又要柒

自己唔撚順又話人地撳住拎，你唔撚撞咪唔會俾人撳住拎囉

屌你老母臭閪樓豬正戇撚鳩
咪撚揸車害人啦屌

樓主自己話俾人知墊底35k
我諗對方見到應該同你講而家40k先和解
可能對方去左睇醫生冇話你知你就含撚都冇味

有沒咁撚蠢仲要自爆哂底牌比人知 痴撚線

on9仔賠唔起學咩撚野人渣車，愛車年頭落地俾你隊一隊個心都頂住頂住喇

我覺得係由學牌開始揸

上之hi到架法拉利倒後鏡，比個車主捉咗上車屌屎忽

p牌仔等燈前車未郁夠膽比油咁自大就抵撚你死啦 渣左十幾年車都係等前車行先

宜家嘅86好貴架

比啦，講完

唔比最後你輸更多

正負評數
0:190

上兩個禮拜輕輕撞咗下都賠咗一萬

傻仔，3皮即比，免取後患。
材料費1皮，但事主又要放假搞，又要無車揸，全部都係錢。

我係車主見撚到即刻玩大佢
反正上庭你輸鳩硬
再加多你20k迫鳩你嘔突
到時你真係企係到
撞到人自己唔岩仲想可以平d私鳥

渣車係咁架la咩都計住就唔好渣

前面未開車你都畀油去
手勢仲差過好多紅跑
仲想一皮搞掂
去澳洲小心自己命仔

拿
你而家去買部黃色86
我俾三萬你
你俾我撞鑊勁

抵啦

原本唔撚想屌你 見到你仲撐真係覺得你好撚核突肉酸
你撞撚左人地 人地無得用車既時間唔洗計? 之後佢賣車比人話撞過壓價唔洗計? 下下淨係諗住自己可以比最少比最少 屌你老母

前車都未俾油你就俾油，交學費啦清

根本就唔關睇錯燈事
想搵藉口但係越描越黑

咪係 仲要搞保險就計35k同加監or釘牌 依家私了就俾30k 仲覺得唔服

上次hi到架Maserati 都比佢捉左去塞屎眼
撞到法拉利都係屌屎忽算係咁

快d 貼bam 圖，可能有用

樓主自己比咗個正評自己

我係你就快快手
佢話頸痛你就仆街

返少兩次香港 慳返d機票錢用黎賠好過啦

車既圈子好細。好快一傳十 十傳百啦

Exac7ly!

你想俾人延長你個P牌？ 定係想想駕駛改進課程？ 或者都應該要

最撚憎啲去外國讀書話自己窮
3萬你執到啦

推一推希望 86車主見到 post

你諗住整完個樣就算？ 人地之後賣車點， 撞過有安全隱患又點， 心理上承受既損失呢， 泊車位比左錢冇車泊緊， 代步車冇左生活唔方便呢， 換新唔知會唔會兩截色呢？ 佢剩買件冇同你全車拎去再噴過冇睇醫生咪算係咁， 3萬幾抵到爛啦

樓主都on9 既
人地本身都諗住放你架啦
係都要放上網

比著我係佢就唔和解加頸痛

就算係綠燈
前車未郁你就比油起步

時間成本聽過未？

精祌同時間唔係錢？

點解我撞唔見好似樓主咁既人
我想換車呀

香港渣車預左啦

你claim保險都要畀墊底。

屌你老母你唔識揸車就唔好揸，架86咁靚落地冇耐就比你無啦啦隊屎忽，收你咁平個車主已經好好人

全港得幾多架86 咁都比你撞到佢
抵比啦

認真mode，啦啦聲賠左個3萬就算，一陣人地話條喉都原來出左事你賠得仲金

推到樓主仆街 釘9你牌

三皮叫禁住你？
P牌撞到其他車那怕係少少粒左都可以開得你5皮野喇

我都係
有野想整

3皮平過你claim保險
對方態度唔閪嘅話，賠咗佢你有著數

好彩係86炸 不過呢部都唔平
如果係其他貴車你就死

你去死啦

仲要呢隻特別版
樓主咁講，我諗成個86車主會啲人都知係邊個

我當你15000搞得掂，不嬲撞人都預左要賠多，點整都冇可能新既一樣，人地賣車會有影響，仲要特別版，俾我一定直接返廠換件，整都唔整換全新

利伸: 都覺得樓主咁賠唔太抵
已forward比車主判斷

賠錢 以後唔好揸車 完

請問係邊家公子？

逾500萬藍色法拉利香港仔「自炒」 落地3個月報銷

你屋企人手車同你手車都。。。。。。。。。。。。。

墊底35k
人地收你30k
咁都要諗？
你沖燈撞人仲同人拗數唔想俾
一係交返個牌出黎
一係就俾錢啦

叫你老友claim爆佢啦
呢d教訓真係要受下先得

學牌

早排係旺角比個p牌仔隊到尾
我番廠報價$18000
個p牌又係話貴 要去佢車房整
最後咪又係要死狗賠
結論係：冇錢唔好揸車

抵撚死
賠錢啦
BTW又多一架直板任驗

你好彩撞到Toyota咋
撞到歐美車你賣屎忽都唔夠

三萬唔算過份
我試過比人h&r撞花兩條痕
條友勁串
最後收佢25k

巴打佢hit and run用咩方法可以搵返條契弟出黎

我就泊車比人撞
長火車cam
如果行緊就冇法唯有追或者等popo做野

點同佢deal

佢本來勁串唔理
想大我等我怕麻煩
之後我話咁claim保險
直頭唔鳩理佢
後尾佢死狗咁拎現金搵我

H&R最多可以扣15分
上庭罰錢保險墊底
下年又加loading
其實兩三萬直接比好正常

當比錢上下堂囉

唔想俾咪報保險

撞到人仲要人地去你車房整？撚知你車房D師傅掂唔掂！

樓主咁廢
p牌撞到人學咩人講價
擺到明你就要比架啦條數
咁撚樣都撞 搭巴士算啦垃圾

P牌仔

好波

佢就說
問DADDY拎錢啦大陸仔

仆佢個街 我比人hi 花開佢7k 唔撚理我等上court

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

你講果條防撞鐵好硬下，又唔係快，咁都攣要換？